---
layout: post
title: My first http server, soldat-http
categories:
- 手艺
tags:
- http
- java
- project
published: true
comments: true
---
<p>2008年的冬天，有一天和一个不认识的网友聊天，他说，以前也对这些框架啦什么的感兴趣，后来就变了，他说他当时的目标是写一个HTTP服务器。我当时能够认同他的观点，不过没什么特别的共鸣。到了今天春天，项目开始了，周末老大休假回杭州，留下大伙大眼瞪小眼要联调。出现了问题发现自己一窍不通，然后开玩笑说一定要把老大的NIO框架看懂才跳槽。结果不幸还没来得及怎么看就闪人了，还好老大<a href="http://code.google.com/p/amoeba/">开源</a>，现在依然还可以偷偷看看。另外，我还隐约记得09年冬天的时候，似乎也给自己定过个类似一年之内写个HTTP服务器之类的目标。</p>

<p>所以我说，自己写程序是一件<a href="http://blog.samsonis.me/2010/12/wordpress-%e8%b1%86%e7%93%a3%e6%8f%92%e4%bb%b6-douban-collections-%e8%b1%86%e7%93%a3%e6%94%b6%e8%97%8f-0-9-0/#comment-1299">情怀驱动</a>的事情：就像<a href="http://blog.samsonis.me/">有些同学</a>一再强调自己再也不写<a href="http://wordpress.org/extend/plugins/douban-collections/">wordpress插件</a>了，可是还是不断有<a href="http://blog.samsonis.me/2010/12/wordpress-%E8%B1%86%E7%93%A3%E6%8F%92%E4%BB%B6-douban-collections-%E8%B1%86%E7%93%A3%E6%94%B6%E8%97%8F-0-9-0/">新版本发布</a>。</p>

<p>好吧，其实这个目标最后没有实现。目前这个版本仅仅是能够work，在2010年快要结束的时候赶紧把他搬出来，聊以自慰，嗯，我这一年不是一无所获。
<a href="http://www.flickr.com/photos/40741608@N08/5300136156/" title="Screenshot - 12282010 - 09:17:59 PM by 贝小塔, on Flickr"><img src="http://farm6.static.flickr.com/5124/5300136156_7a29dfb2f9.jpg" width="500" height="396" alt="Screenshot - 12282010 - 09:17:59 PM" /></a></p>

<p>接下来我还会进一步完善它和底层的事件驱动框架，还有意完成一个Jython的WSGI实现。</p>
